警方: 昨日很早與商場緊密聯繫

沙田區發生大規模警民衝突，警察及示威者在新城市廣場內追逐及發生衝突，情況混亂。警察公共關係科總警司謝振中致電本台節目表示，昨日的沙田區遊行途經很多附近商場街道，警方很早時間已與商場有緊密聯繫。他說，警方昨日在多於一面防線推進，要求在場示威者向沙田港鐵站方向離開。對於事前是否已通知商場，會入內拘捕違法人士，謝振中說，平日的拘捕行動，很多時候未必能同時通知對方，但相關商場是知道警方昨日在附近一帶的安保及警方給予的建議。